**寶馬M3**是[德國](../Page/德國.md "wikilink")[汽車製造廠](../Page/汽車.md "wikilink")[寶馬旗下的小型高性能車種](../Page/寶馬.md "wikilink")，是以[三系列為基礎所衍生開發的高性能車型](../Page/BMW_3系列.md "wikilink")，由BMW直屬的賽車部門[BMW
M負責開發製造](../Page/BMW_M.md "wikilink")。

首款M3是在1986年時上市，是以當時的3系列（代號[E30](../Page/寶馬E30.md "wikilink")）的車體搭配代號S14的直列四缸引擎推出。從那時起，每次三系列進行改款時，都會在稍後追加推出以其為基礎的M3版本。

## E30 M3

[BMW_M3_Cabriolet_E30_(8098295219).jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:BMW_M3_Cabriolet_E30_\(8098295219\).jpg "fig:BMW_M3_Cabriolet_E30_(8098295219).jpg")|替代=|左\]\]
[BMW_M3_(E30)_rear.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:BMW_M3_\(E30\)_rear.JPG "fig:BMW_M3_(E30)_rear.JPG")
第一代的M3是在1986年時上市，它當初推出原本是為了[德國房車賽](../Page/德國房車賽.md "wikilink")（德文：Deutsche
Tourenwagen
Meisterschaft，DTM）而生，以[E30三系列雙門四座](../Page/BMW_E30.md "wikilink")（coupé）版本作為基礎，採用代號為S14B23的直列四缸發動機，歐規擁有200匹馬力(沒有觸媒)，美規擁有195匹馬力(帶觸媒)，1989年9月，引擎動力增加到215匹馬力(帶觸媒)
在1998年推出M3 EVO2，採用S14B23 EVO2的2.3升直四引擎，其他變化包括更大的車輪（16 X
7.5英寸），更薄的後窗玻璃和側窗玻璃，更輕的行李箱蓋，更深的前分離器和額外的後擾流板。
與系列中動力最強的限量準賽車版本Sport Evolution
(也有人說EVO3)238匹馬力，限量600台，引擎排氣量增加到2,467CC（2.5L）。Sport
Evolution車型具有擴大的前保險槓開口和可調節的多位置前分離器和後翼。另外還生產了786輛敞篷車。

[DT105136_(2800491539).jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:DT105136_\(2800491539\).jpg "fig:DT105136_(2800491539).jpg")

## E36 M3

一共推出有 歐規前期 M3 / M3 Lightweight / M3 GT / M3 Evolution Imola Individual
(M3 GT2) / 歐規前期 M3 / 美國降低輸出的M3

1992年第二代M3推出，是以[E36三系列為基礎](../Page/BMW_E36.md "wikilink")，搭載3.0升(S50B30)[直六引擎](../Page/直六.md "wikilink")，初期版可輸出286匹馬力，但1995-99年推出的後期版，排氣量提升為3.2升(S50B32)，動力一舉提升到321匹的境界，是BMW歷代量產車用自然進氣引擎裡面首度突破每公升100匹馬力關卡者。不過同期的美規版M3(S50B30US，S52B32),輸出僅有240匹馬力，但在原本僅有雙門跑車/敞篷版本的M3車系裡面首度追加了四門跑房車版本的M3
Sedan。BMW推出了名為Lightweight的輕量化版本M3。 M3 GT 1995
只在歐洲發售為限量版只有356部，僅有50部右駕車型是為英國市場製作。
於1994年12月進行接單。1995年2月至六月交車。 內裝為著名的英國賽車綠（＃312）與墨西哥綠色室內 -
跟傳統的德國國家賽車的顏色是銀色一種奇特的選擇。 BMW M3
GT的發售是為了讓E36 M3參加FIA-GT II組，IMSA GT和國際長途賽。
它從標準M3差異有了更深的，可調節的前導流板，後部較高的雙層尾翼，在兩片鋁合金車門。
鍛造BMW賽車輪圈，17x7,5J在前和17x8,5J在後，更換車頭避震器為更硬朗的型式，及X型車底拉桿。
引擎壓縮比（10,8：1），稍微在特殊油底殼改變進氣門和凸輪軸（264度的持續時間），有著不同的凸輪軸和重新設計的機油箱和油泵浦，在轉速7100轉產生295馬力，和3900轉產生323牛頓米的扭力。
M3 GT比標準M3減輕約30公斤，極速限制在每小時275公里。
1996年E36時代末期，BMW也推出了名為[SMG](../Page/SMG.md "wikilink")（Sequential
M
Gearbox）利用液壓控制[離合器及檔位的](../Page/離合器.md "wikilink")[半自動手排變速箱](../Page/半自動手排變速箱.md "wikilink")。

M3-GTR 是為了參加 1994 ADAC German GT Cup Touring Car series賽車

## E46 M3

2001年以[E46三系列為基礎的M](../Page/BMW_E46.md "wikilink")3推出，引擎是全球各市場皆共用的的3.2升直列六缸引擎（引擎代號S54B32），其中歐洲版車型输出功率为343匹馬力(338HP/343PS)，但由于美国废气排放标准較嚴格，因此外銷美國的版本輸出功率調降为333匹(333HP/338PS)。在2003年推出的M3
CSL车型上，大量採用了航空材料中的碳化纤维强化塑料（CFRP），铝以及其他轻金属，代替原来广泛使用的钢铁等材料。 经过工程师的种种努力，M3
CSL的整车总量降至1,385公斤，功率重量比是3.85kg/bhp。在整车性能方面，宝马M3
CSL的发动机和M3系列的排量一样为3.2升，最大功率达到360bhp/7900rpm，最大扭矩370Nm/4900rpm。换算成每升功率不小于111bhp。除了搭載直六引擎的一般量產車型外，还有一款被称为M3
GTR的房車賽用工廠賽車版本，使用的是（代號P60B40），输出功率为440匹。M3初期上市時只有雙門四座的M3
Coupé一個車型，並在之後追加敞篷版本的M3 Cabrio。隨著E46
M3的推出，BMW也發表更新、更快、更加方便的SMG
II[半自動序列式手排變速箱](../Page/半自動序列式手排變速箱.md "wikilink")。



## E92 M3

2007年[日內瓦車展中](../Page/日內瓦車展.md "wikilink")，BMW先是展出了一款名為M3
Concept的[概念車](../Page/概念車.md "wikilink")，並在隨後公佈第四代M3的消息，而量产型則是於2007年第三季在欧洲上市。E92
M3使用的全新开发的V8引擎[BMW S65](../Page/BMW_S65.md "wikilink")(S65B40)
，输出功率为420匹，量產初期配6速手排变速箱，但之後會追加用以取代SMG的M-DCT（Dual-Clutch
Transmission，[雙離合變速](../Page/雙離合變速.md "wikilink")）供用户选择。车体外观方面与335i頗為接近，而车顶則是使用的是和E63
M6相同的[碳纤维材質](../Page/碳纤维.md "wikilink")。除了最初的雙門四座之[轎跑車版本之外](../Page/轎跑車.md "wikilink")，陸續也會推出包括四門房車（E90
M3）與五門旅行車在內的衍生車體版本，與使用[可折收硬頂](../Page/可折收硬頂.md "wikilink")（Retractable
hardtop，RHT）的雙門四座敞篷車款（E93 Cabrio）。此外宝马也推出了搭载4.4L引擎的M3 GTS。



## F80 M3

從F30起三系列僅推出四門房車(sedan)，以往所被熟悉的三系列性能版雙門跑車M3將正式改名為F82M4coupe，而F30M3僅適用於以往的M3
sedan。 而坐椅將設計成賽車化電動座椅 比前代更包身更有跑味 類似於e36 內蘢有黑 白 紅 啡選擇 預計於2014推出的BMW
M3/M4將搭載代號為S55的3.0公升雙[渦輪增壓引擎](../Page/渦輪增壓器.md "wikilink")，輸出功率為430匹馬力，M3M4身為賽車化街車
賽車化配置裝備不能少。內蘢中控台 波棍邊都有賽車專用碳纖維裝飾 令賽車味道大大增強 也不失房車豪華味道 中控台上方設有液晶螢幕 設有行車資訊
收音機 導航 音樂 顯示器 等等 當開動引擎時會出現M logo的圖騰 顯示器中還可選擇賽車標 可顯示現在行車馬力 扭力 turbo壓力
令在賽車場中 能令車主深深感受到賽車快感。裝備方面，市面上大多數高性能跑車都會有賽車化動力與手感調節強弱選擇，當然M3M4兩個孖生野獸都會配備
分別動力輸出，肽環軟硬，避震軟硬需要另外收費。還設有M mode 1,M mode 2 在肽環上
只要在顯示器上選擇自己最愛的行車感覺收藏在行車模式中
可以有不同的賽車感覺 。動力輸出有普通的 只要一著車就會用普通mode行車 引擎會出廠動力為準，進階有sport mode
引擎聲音會有明顯變化 更兇更強 馬力扭力會有明顯強大輸出，排氣聲也會變兇響亮，手波版還有拖波電腦自動補油
入彎更快，第三為sport plus ,馬力 扭力 電腦 油門反應處於最頂峰 馬力可由5000開始飆至由普通mode
430匹飆至500匹，低轉扭力可由 49kgm 飆至60kgm可等於賽車起步
腎上腺素飆升不難，排氣聲令街邊聽到的路人都怕。肽環軟硬，軟身肽可在一般情況使用令扭肽變得輕
有電子輔助 令駕駛者變得舒適 ，相反變硬會令入彎變得準確穩定 出彎會更快
。避震軟硬，需要另外收費換成電子避震才有的模式，避震軟吸震較強，較不平的路面較舒適，硬的避震不平路面較震，吸震能力變少
但車子咬地能力變強 轉彎更快。M3M4引擎採用寶馬引以為傲的直列式六缸 由於上代e90用的為V型8缸
聲稱用上寶馬f1技術但引擎太浪費燃油太重關係
還有因為受到碳排放歐盟管制 太高排氣的車將出廠額外收費 為了這個事實 所以M部門為f80M3M4
用上寶馬引以為傲的直6 加入渦輪增壓 令引擎更輕排氣更低馬力更強這個優勢。
這將是歷年來第一次搭載渦輪增壓引擎的市售版M3。截至目前為止BMW所推出的M3/M4都還維持前置引擎後輪傳動(FR)的架構。寶馬在日內瓦發表時聲稱M3M4將會成為寶馬歷代最受歡迎的M3M4出售的價錢比上代更平，成為寶馬中的天地雙龍
由e46開始 M部門都會為m3推出賽車化版本 令車身變輕變強 更有賽車味道為目的在高速下減速會做成高溫至光紅 通常會令制動不穩定什至失效
但陶瓷蝶不會 因表面不光滑令制動更有摩擦更強 或會高溫 但因有通孔關係令蝶在車子行駛中會快速冷卻
準備下一個收油位會有充足時間準備加入了儲氣相
令自然吸氣引擎的csl入氣至引擎燃燒室無需經車頭蓋吸入
由車頭產有售圓孔直接撞風入儲氣箱 令蝴蝶版吸引更順更自然
起步更快，避震車頭改為雙搖臂配頂巴 令車頭由減速時入彎更快更強，尾為方程式所用多搖杆
令避震更平均，由四座改為兩座，座椅改為手動超薄碳纖椅背桶座，車門改為碳纖維關上車門位置，車頂也用上碳纖維，大大增強賽車味道，顏色方面只有碳黑色，銀色合金鈴，車子顏色什兇，車價比普通版貴300000為世界量產車
只有500部 香港占10部 極為珍貴 玩具大王蔡志明都擁有一部。 e90生產出m3 gts
有賽車才有的滅火器，橙色防滾架，recaro賽車桶座，碳纖維橋式尾翼
測試了車子在高速行駛中有高強下壓力 令車尾更穩定 更咬地，陶瓷通孔制動蝶 在高速下減速會做成高溫至光紅 通常會令制動不穩定什至失效 但陶瓷蝶不會
因表面不光滑令制動更有摩擦更強 或會高溫 但因有通孔關係令蝶在車子行駛中會快速冷卻 準備下一個收油位會有充足時間準備，六瓣式制動卡鉗
令制動有更強勁收油減速能力 世上最多為八卡鉗 只會用於拉力賽山路賽上。拆走冷氣系統和車門中控一些配置 令車身進一步減輕
排氣由4200cc增至4400cc 馬力進一步提升至450匹，由於自然吸氣引擎關係 所以沒有任何增壓裝備 所以廠方為車子引擎裝上儲氣箱
如同上代csl為一樣
座位方面由五座改為雙座，車頂改為碳纖維，令賽車味大大提升，波箱方面會改為dtm專用輕巧化7速波段波箱，入波拖波更快，駕駛者可明顯聽到賽車用波箱的咬齒聲音分外悅耳。避震前後也用上多連杆，令入彎出彎加速起步都有機械優勢。為量產車子。世界限量500部。顏色只有橙色，車鈴為全黑合金鈴，十分兇狠。只有左肽版本。香港不能擁有。車價為比普通版貴500000
2015年 f82 m4將會由寶馬再改進成為賽車化街車，名為M4 GTS。比上代更強更兇更快更有賽車樂趣。 裝置方面，寶馬賽車上擁有的，m4
gts都擁有 包括
金橙色防滾架，recaro桶座，滅火器，拆除了音響冷氣設備，鋁合金碳纖維車身，碳纖維車頂，碳纖維橋式尾翼，碳纖維車頭鬼面罩雙入氣孔(寶馬家族標記)，碳纖維車頭鏟
裙邊 裙尾，碳纖維內蘢包括 車門，中控，座椅背。令街車的m4已變為一部專為比賽而生的賽車。
比起普通版的m3m4有什麼變動？除左以上還有更多的廠方更為車子設定為賽車化避要角度，令轉彎效果直逼賽車，波箱用上dtm波箱，擁有更快更輕優勢，當駕駛者轉每一下波段都有賽車才有的波箱咬齒聲，悅耳動聽。引擎排氣不變為三公升直六，但渦輪增壓喉管就變得暢順，渦輪增壓更強至1.2bar令車子在馬力測試中出現數字比寶馬賽車更強勁。車價為2100000hkd。只有左肽版本香港不能擁有。顏色為碳黑色，車鈴為星柱金橙色，份外與眾不同。
m4 gts可行走街道上的賽車，一般賽車不能行走街道上但它可以，令m4 gts表現不一樣，擁有賽車的裝備和動力，令m4
gts為寶馬旗下最強超級跑車。

## 參考資料

[Category:1986年面世的汽車](../Category/1986年面世的汽車.md "wikilink")
[Category:BMW車輛](../Category/BMW車輛.md "wikilink")
[Category:跑車](../Category/跑車.md "wikilink")
[Category:雙門轎跑車](../Category/雙門轎跑車.md "wikilink")
[Category:高性能轎車](../Category/高性能轎車.md "wikilink")
[Category:前置引擎](../Category/前置引擎.md "wikilink")
[Category:後輪驅動](../Category/後輪驅動.md "wikilink")